[思考人生]善良只係一種選擇

人越大, 越覺得人生唔知為咩
唔知生存意義係為咩
做人要有目標聽得多, 但我從來搵唔到
只係更加明白世界既殘酷同無奈

細個時個個都會教你相信別人
但大左就會知社會係教你提防別人
細個學識分享
但大個先知道自私先可以生存
自己好似只係戴住一個面具
最後"善良" 變成一個選擇

努力係可以得到成果
但當你得到成果前
已經有一堆人用其他既手段得到成果

呢排成日問自己, 生存其實為咩

善良係一種態度

咁應該要點樣做人？

加油

善良 係一種選擇，但自問 會唔會有時因為自己撩咗善良而高興先。

巴打有潛質讀 philosophy

所謂善良其實到最後都係為左自我感覺良好
人就係自私 其實大家都係一樣

善良是邁向的第一步

依個社會 越善良既人越上唔到位
有錢有勢既人好多都自私諗自己
人類本應係有血有肉既生物
會有惻隱之心
但隨住人大左 加上環境因素
有時瞞住良心都要做下衰人

善者偽也
人之所以行善
係因為行善滿足到自己心靈
其實都係虛榮感既一種
但呢種已經係最高層次既善

其次係想人地鍾意自己
亦係大多數善行背後既動機
常見於男歡女愛 朋友既關係入面

可能聽完會反感
但人係動物 動物行為係需要有movitation

如果要你做一個會眾叛親離 遺臭萬年既英雄
你會唔會做

都係20頭

都會既, 但當自己善良被人利用
就真係好心酸下

我都覺
好似只係呢個世界定既所謂理想
但事實都係人人自私左先

善良係個心好過d

以前有幾個大學朋友讀書好叻
但我自問係個學渣, 好多時都成日問佢地野
直到有排佢地幾個冇咩點搵我
之後先知佢地係覺我一直問佢地野
而我冇提供咩比佢地
所以就唔想再彩我
所謂朋友, 都只不過講利益
我呢d冇利益比到佢地
就比人放埋一邊

所言甚是

呢樣真，上過吓講人際關係嘅 course，話所有 human interactions 都可定義為 social exchange（錢、想法、支持……）

所以所有人際關係其實都係 based on exchange

仲有咩 in-group、out-group

個次之後, 我諗番起有幾個真心為我好既朋友
覺得友誼真係好寶貴

自己每次向人行善係刻意代表緊對上天的抗議
抗議個天點解世間好人冇好報
點解世間總係咁多慘痛悲劇發生但上天冇安排人及時拯救到佢地
呢個世間係咪冇神 或者神係咪一早盲q咗

覺得你好好
哩個世界已經夠殘酷
如果連相信正義既人都冇埋
會變成人間地獄

成日都覺生存好攰, 做人好攰

人性本惡

起到小弟獻醜啦

睇到唔少人話自私先可以生存 好人冇好報等等
嗯 其實我部分認同啦
的確 依個世界有唔少自私嘅人 好鍾意向善良嘅人攞著數
而善良嘅人會因為咁而發生內心嘅掙扎 幫唔幫好？
之後決定幫啦 然而好多時候幫完人地都唔會感激 反而得寸進尺 依d嘢可以起分組討論上睇到啦

但係 我請求大家自己思考一下 到底大家係真正善良定係打著善良為幌子嘅懦弱？

唔打咁多住啦 有人想睇埋落去就回覆啦

前題你要有得選擇
全句係「聰明是一種天賦 而善良是一種選擇」
意思係你利用自己嘅天賦去為大眾謀福利
而唔係因為自已叻就自私自利